\section{Ähnlichkeiten der Embryonen - Befunde der Embryologie}
\subsection{Vergleich von Embryonen}
Bei der Entwicklung der Embryonen entstehen zuerst die allgemeinen Eigenschaften und erst danach die speziellen.
% figure embryonic development p237
Alle Wirbeltiere durchlaufen ein Stadium, in dem sich \textbf{Kiemenbögen} und \textbf{Kiementaschen} mit den dazugehörigen Blutgefässen ausbilden. Bei Fischen entwickelt sich daraus der Kiemenapparat und bei Landwirbeltieren werden diese später zurückgebildet und umgebaut. Ein Teil des Kiemenbogens wird zu Gehörknöchelchen umfunktioniert.\\
Die Tatsache, dass manche embryonale Strukturen erst nach einem komplizierten Umbau zu den jeweiligen Strukturen im ausgewachsenen Tier werden zeigt, dass die Evolution auf \textbf{alten genetischen Programmen} aufbaut. Neuerungen entstehen nur durch \textbf{Abwandlungen bereits vorhandener Strukturen}.

\subsection{Homöobox}
Die Ähnlichkeit der Embryonen in ihren frühen Phasen lässt sich durch die \textbf{Hox-Gene} erklären. Sie sind für \textbf{Körpersegmentierung} und den \textbf{Gesamtbauplan der Embryos} zuständig.\\
Alle Hox-Gene haben eine charakteristische Sequenz von etwa 180 Basenpaaren, der Homöobox, die bei allen Tierarten sehr ähnlich ist. Eine \textbf{Mutation} der Hox-Gene ist \textbf{tödlich} oder führt zu \textbf{gravierenden Nachteilen}. Die Homöobox ist deswegen eine phylogenetisch\footnote{Phylogenese: Stammesgeschichtliche Entwicklung eines Lebewesens} konservierte Struktur, weshalb die frühen embryonalen Entwicklungsstadien alle ähnlich aussehen.